法案委員會容許追問官員

法案委員會容許追問官員

立法會 資料圖片

【本報訊】港府無視各界反對，堅持修訂《逃犯條例》，保安局長李家超昨引用《議事規則》54條（5），要求「直上大會」完成草案二讀辯論。雖然政府及建制聲稱有先例，但事實是只有沒爭議及緊急情況下才會動用，而政府指大會與法案委員會同樣可辯論、修改草案也非事實，因為在目前制度下，法案委員會對有關草案可作討論、研究修改幅度，遠較在立會辯論大，法案委員會更有權就法案召開聽證會收集民意，政府說法只是偷換概念。

相關新聞：周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

「先例」全屬無爭議

要數不經審議委員會，一次過三讀草案，最近一次是1997年臨時立法會時，用作通過入境（修訂）（第5號）條例草案；上世紀80年代處理關閉越南難民營、政府接管擠提的恆隆銀行，也是一次過三讀相關草案，但全是沒爭議及應對緊急情況，並非如送中例般有廣泛爭議草案。

而政府聲稱大會與法案委員會同可辯論修改草案，並非事實。法案委員會功能包括研究法案的整體優劣、原則及詳細條文，並可研究修正案，議員可與官員一問一答；但去到大會，官員一般只一次過回應多名議員提問，議員不能直接追問，與法案委員會是兩回事。

■記者何家朗

上一則
上一則
周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

下一則
下一則
黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡

周五內會交鋒 政府建制扯貓尾
黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡
梁君彥圖欽點黃定光查秘書處
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲
管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步
北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街
送中例6.12闖關 毀議會制度林鄭硬上弓